等我話你知，搞香港影子議會嘅作用

如果你唔知乜嘢係 香港影子議會，入官網睇

好多連登仔第一反應係
「冇實權搞嚟冇撚用」

麻煩某啲連登仔唔好將影響力侷限喺「軍事」度

我唔係搞手
但係成立影子議會嘅用處我起碼諗到3個

搶民意代表性、
凝聚香港離散社羣，
同埋
自行設定政治議程

第一
將來會越來越多人流亡，投入海外遊說
問題係外國政府 點樣確保佢哋嘅 意見係代表到香港人呢嗰羣體先？
而家就係靠抗爭經驗同媒體印象嚟到維繫嘅
但唔係個個都好似羅冠聰噉樣
社運CV成尺厚㗎嘛
就算羅冠聰都好，離開香港越耐，觀感上同香港嘅聯繫就會越來越弱

就算海外手足肯遊說
都要提供一個理由
畀外國政府堂堂正正噉擺你上臺面、take you seriously

影子議會就係通過投票呢嗰程序
形成法統

影響力就係噉樣建構出嚟
有讀過社會學家Max Weber都知道認受性分3種
而家我哋淨係靠 抗爭者嘅個人魅力（charisma）
但係好容易人亡政息，難以行之久遠
影子議會就係要建立理性程序，謀求長遠之路
將正當性託付喺組織而非個人
就冇咁易失去

第二
當香港人各散東西
點樣維繫「香港人」作爲一個社羣嘅身份認同先？
大衆文化係其一啦
另外就係參與政治程序
公民民族主義本身就係講緊，共同政治參與可以塑造身份認同
你諗下每隔一段時間
全世界各地嘅香港人都會 談論選屬於自己族羣嘅議會
就好似幾疏遠嘅屋企人，都會一齊春秋二祭祖先噉
呢嗰儀式感係好重要

第三
而家面對中共進逼
我哋係一路被動挨打，兵來將擋、水來土掩
政治議程設定權喺中共度
但係選影子議會，就係定期製造屬於我哋香港人自己嘅事件
搏出鏡又好、畀啲故仔 外媒寫都好
最緊要係set我哋自己嘅agenda啊！

push

有撚用咩

Up

一到組織就好似熱狗 民主黨咁

真正需要嘅係流亡議會

你成件事只係差少少

記得唔好交比乏民做

搞咗先算
同埋直接搞流亡議會
都要考慮host country嘅意向
呢下人地都唔會一嘢押重注啦
你見美帝都係講緊「高度自治」咋

而家搞住先
第時時機一到
起碼唔會權力真空

推

我們 系冰個

唔係真空問題
一定要等一班有覺悟既人泥做先冇問題

上文下理應該係指呢個？

推下

一定要推呢個

得啦得啦早啲瞓啦

咁有用都唔推？

中共隨時倒台，民主派隨時上台。

唔係冇用
係班泛民廢材冇論政能力

輕輕一推

你叫佢地好似英美議員自己做政策文件
同叫佢地去死冇分別
要佢地負責同白頭佬之流一樣
一班烏合之眾點搞真．議會

1已經駁唔到
目前流亡嘅得許羅梁三位有接受過垃圾會選舉洗禮
計埋Sunny Cheung 勉強都係得4個

唔驚被人拉？

議會政府呢啲等國際線搞啦，喺本地搞，而家科技太發達

難得有人行出左一步，絕對不能無動於衷
無論結果如何都多謝你地

熱狗：1. 打國際線無用，班左膠販民去晒外國博出位咁耐中共倒左台未2. 形式野無用，你地唔係以為嚇到中共3. 拎黎俾黃屍豬自high,中共倒左台未只有我地熱血公民做左大台先最有用

btw, 平民有啲咩實際野幫到呢個計劃

佢哋未籌款住
暫時我估係參與諮詢
同埋係安全情況下spread開去

記得VPN

填諮詢表格時，記得用VPN

搞手咪就係流亡咗去英國嘅手足

無人叫佢哋做政策文件
具體政策倡議交畀專業嘅遊說團體

影子議會嘅作用，係提供民意光環加持
彰顯民意

expect所有人都喺外國

點解你地咁中意發夢
2020 12月啦 醒啦
仲做埋啲無意義既野
睇死咪得個小貓三四隻圍爐取暖

推啊

無知名人士等於 空殼

up

秘書處要保持行政中立
也不能參選
在公眾諮詢階段
潛在候選人自然需保持距離

民主機制的價值在於可以不斷產生新的勢力
不然難道黃之鋒被捕 香港民主運動就結束了嗎？
或是只有黃之鋒的議會才叫有正當性？

不論如何支持所有能達至香港民主的idea

ching係咪諗住移民？

你搞咩都冇所謂 開個會齊吹水都ＯＫ
但係千祈唔撚好大支那主義 一定要排支

咁收皮啦
冇嘢交出嚟屌屌屌呃唔到人幾耐

PISH

未做就話冇用？ 做咗先喇

仲有一樣嘢值得討論
就係議會能進一步擴大海外黃色經濟圈
試諗下有一個由議會批准嘅香港品牌認證計劃
依樣嘢能同時推動香港文化同港人嘅復國資本

ok wor

幫推

當初港共政府都係咁樣喺深圳搞咋嘛

又block幾隻0.5

好天真嬌lor 人地面皮夠厚就ko你啦 ，打嘴炮係無用 ，d野做得岩唔岩唔重要，只有立場無分對錯，就算係錯都盲撐到底，再搵媒體洗下腦，拖番幾個月 到時d人就咩都唔記得

你搞呢d不如整個科學怪人議會，搵方法同外星人溝通叫佢地黎攻打香港仲有用啦

又想散播失敗主義

言之有物

人地政府未必肯俾你搞流亡議會

一步一步做啦
唔得咪做到得

公民黨連黨員想攪私人檢控都壓住唔比
飯民死唔整警暴資料庫就係向中共示好

所以根本班人係唔敢騎劫影子議會,所以樓上反對的理由不成立

咩柒都唔做唔通念力抗共
未來訓練民兵係要錢的

Push

就咁睇其實影子議會嘅方向同流亡議會甚至流亡政府好似冇乜分別
不過流亡議會個朵響好多

流亡議會
要係現有嘅議會成員集體流亡先做到

正評並shared

流亡議會多數係民果邊

可唔可以加多個武裝力量既組織去support ?

我只係建議 無心冒犯 有咩唔岩多多包涵

咩都試下做

咁多人潑冷水

唔勇武又話打咀炮，做嚟鳩做
勇武又話冇槍就收皮，冇人陪你

唔洗拎泛民出嚟spin啦，唔洗搬泛民出嚟話搞嚟冇用啦，冇人話俾啲老屎忽泛民搞呀

傻嘅都知唔work
香港最多政治訴求係高學歷/專業人士
一班有能力嘅人係冇需要俾錢班冇能力/比自己能力低嘅人指揮自己/高能力嘅人

選出嚟㗎
指咩揮

袋住先政改都係有得選出嚟
講咗好多次個問題係個pool廢

咁咪令個 pool 唔好咁廢

冇架喎

一班泛民垃圾期待影子議會出十皮一個月三十萬津貼
然後有個強力秘書處人工低過佢地至少一半但一聲令下可以出啲世界級計劃出嚟
然後班廢材仲可以用佢地個豬腦亂Q個計劃
最後要另加秘書處要中立唔可以出嚟選條款

笑撚死
乞食過主啦屌

同反送中示威一樣
你成功有錢分時
成個泛民會過嚟分紅

等我話你知 點解影子議會未有用
因為無槍

唔撚好屈我目光得軍事 我無話佢軍事以外無野搞 我話佢欠缺武力

欠缺武力 令佢無執行力 定咩政治議程都無得執行
有足夠武力既 可以保護到香港人唔駛比支共搶劫 可以安心交稅比你既 我保證你即刻有代表性有凝聚力
一日做唔到呢點 一日都無撚用
倡議成立議會 由上年搞到而家成幾次 都搞唔起
正視返個問題：我地需要政治自由 亦需要武力去捍衛政治自由 淨係得前者係無用

你睇多次壇嘢先啦
完全唔關事

原來你哋比我想像中更低能
冇實權唔係問題
但你班蛋散知唔知開會要討論咩

呢樣嘢又係太前，香港人要d時間消化

支持

一個字

錢

邊個有能力組織到？

方向正確

而家出面負責搞嗰個係鄭文傑
逃亡咗去英國嗰位

呢樣嘢反而算係易解決

按照呢嗰講法
反送中根本唔會搞得起
因爲無一個組織有壓制所有人嘅武力

何況政治議程可以係 外國遊說、文化宣揚之類
無人話過係收稅同保護啵（至少唔係而家做）

呢樣嘢嘅可能性仲低過我提嘅目的
你講嘅情況係已經趕走咗中共駐港部隊嘅層次

何況點解外國肯畀你set個遙控武裝部隊嘅政府喺自己國家先？
第一步已經無可能發生(除非係爆發戰爭，設立流亡政府嗰種)

重點係代表性
呢點係對應目前遊說團體嘅長遠缺陷
就係缺乏民意授權，單靠領袖嘅個人魅力維持影響

所以唔明點樣有你講嘅問題
而家十劃未有一撇啵

無糧出你睇下會唔會有人做

可以係本身已經逃亡咗去外國、已經有資金做緊遊說嘅人出嚟選
而家係畀個名分佢地，等佢哋有代表性

但係要點先算有認受性
一人一身份證一票

點樣確認身份就而家度緊

圍威喂

你講緊飯民？

簡單一句
唔可以有錢銀上既野

一講錢
大把人掠水
形象又收得皮了

攬炒巴應該係最佳人選？

被dq嘅一部分已經足夠組建流亡議會
合法民選被dq出議會 大家再聚埋一齊 仲唔係流亡議會？
dq行為即係等於政府夾硬將議會分裂成兩個
一個建制議會 一個非建制流亡議會
如果你認為被dq嘅議員唔夠資格組成流亡議會
咁即係承認政府dq嘅合理性 亦等同dq咗佢哋d選民

唔好忘記 第一屆香港特衰立法會都係由一部分「流亡」深圳嘅議員組成 之後先有依家立法會
如果被dq嘅議員冇資格組成流亡議會
其實法理上依家嘅立法會都係冇資格叫立法會

當初深圳立法會同依家海外流亡議員組成嘅議會
兩者法理性質根本係一樣 而好明顯流亡議員嘅議會更具有民意基礎 點解佢哋得我哋唔得？

所以我覺得香港人成日妄自菲薄 貶低自己
同中共鬥 首先一定要面皮夠厚

西藏流亡政府夠唔係當初全部藏人政府成員都走咗喇
國民政府都唔係全部人去曬台灣喇 照你邏輯全部冇資格

暫時未夠數

講得好
最衰我唔識整文宣圖
如果有手足可以將三個論點濃縮喺一張圖度就正

五毛多到呢

搞大台 幫樓主簡化

無槍無錢點大台？

推行動post

推下先

推呀

搞依啲點會執行到
如果冇當地政權（中國）支持

除非整個議會/九成都加入流亡議會（包括建制派）
如果唔係都唔可以算夠數

所以我明點解佢哋整影子而唔係流亡
因為呢個情況下嘅流亡議會（即只有民主派）一定要經一場公投/選舉去加入民意成分
萬一打到個朵咁響，然後得幾萬人投，咁就會收皮

你要搶法統就唔會叫自己做影子議會啦

正評，禁錯

push~

打少陣飛機 做多啲實事

泛民就係經典失敗例子
搞咗30年 望落好有規模
又咩地區支部 中常委 物物委
少壯派 乜乜派 幾廿個山頭好撚搭馬
到頭來一切都係海市蜃樓
全部都係自己打飛機用(到依家仲打緊)

就算真係咁好彩拎到權力都受唔起淆底(白頭佬)
甚至乎同流合污(四方西做主席 / 昂山同軍閥妥協合作)

結論 與其沉迷形式主義日日打飛機
不如實實在在做多啲實事

而家咪係實事囉

實先至而名後歸

認同

一嚟就話搞「議會」

遠嘅有當年「立法會最大黨」
近嘅有「萬人台」
都係成班廢人圍爐打飛機

好似你咁乜都唔做咪最有用囉

加入共產黨咪最有用囉
睇通哂你啦

去鵝頸橋打小人都有用過你班友喺度玩煮飯仔 中學學生會都實事過你個所謂議會啦

您做乜都係廢架

cctoy除咗打飛機/屈毛無野叻 中晒

係咪都無實權架啦
有咩「議案」拎上嚟連登表決咪得囉

我好認真咁叫你加入共產黨㗎喎
屈人屈毛真係夠哂創新勁呀

關你撚事咩
到時你又cctai㗎啦
加入共產黨最啱你，有哂實權

係咁叫人入黨入黨 都痴撚線

做乜都冇用丫嘛，加入共產黨最有用，有哂實權有用喎 去啦
俾哂建議你又唔做，正一垃圾

噉你覺得有用咪打囉
起碼人地避風驛 真係有幫到流亡手足
你打小人打到見到人地官員的話
幫手打又點話

俾小小水平好冇
開口埋口唔啱聽入黨入黨
你咁嘅思辯能力中學學生會都無得選啦
仲話要搞個議會議政
俾埋個臨時大總統你做好冇？

blocked

香港人唔認受/唔識個議會，個議會無香港人民意受權，
喺外人眼中，佢個說服力會大大減低
但係有咩方法可以令佢衝出同溫層比多啲人識？

略睇過佢自介，成個計畫好正面及可取

預測到將來香港既政治環境（無立法會/區議會/民調），任何可以發聲既渠道都會被封，其時國際間唔會知道香港人民意係點，而影子議會角色就係填補依個空缺，當選人係有一定程度既民意授權及公信力，可以作為一道橋去連接本地港人及國際。

對住你呢類純粹屌，屌完廢就算，又乜尻野都冇講過嘅人我使鬼同你辯論咁多咩
咁想要實權，共產黨歡迎你呀，滲透共產黨最好坐埋港區人大，包你有權 快啦

乜原來係你呀 美麗風景線
改名改撚到呢

權力真空好易引來北方軍閥殖民，雖然而都係軍政府殖民緊

樓主講左好重要果點就係授權，係人都知最好就係一人一票選，但有好多野實行上黎有困難，首先呢班人冇乜可能係香港

仲有權嘅問題，點解佢有權？一係佢有錢富可敵國s，一係全香港人都聽佢講
或者咁講啦，呢個時候反而可能係一個係外國嘅香港人組織，慢慢開始壯大左先有本事推到呢樣嘢

有執政意治既話

泛民就唔會做幾十年都係咁撚樣

無機會執政，點樣有執政意志？

零機年 立會過半 有冇搞過動議呀

有機會唔撚做話人冇俾機會你

狗眼看人妻申請連登account嘅唯一目的就係咬泛民

搞咗先

// 零機年 立會過半//
？？？
97後泛民無試過過半啵
你喺咪去咗平行時空？？

95 年過半 乜柒都唔撚做

好有執政意治

集體談判權、保護海港條例 都係嗰時通過
結果咪畀臨立會廢除咗囉

所以咪話無機會執政

一早知無機會執政
但就唔推廣俾全港市民 唔推動街頭運動
去到未期呢幾年先同你講 立會已死
中間呢幾十年白過架? 以家先黎玩總辭?

我講緊你個「議會」呀
你拉其他組織出嚟講做乜鳩呢

套用返你嗰句 你覺得有用咪做囉
話唔定我屌完你 你會更想做添

cctoy logic :
我提出嘅「議案」被反對
一定唔係我想法on9
係因為共產黨怕了 全部都係五毛
所以更加要做

cctoy特徵 次撚次倒完米
人地好心勸唔好再做
就屌鳩人係咪乜都唔好做就最好
冇好橋就唔好出聲

連登咪發聲渠道囉
CC台日日都聚眾打飛機架啦
何必圍多個細爐打？

如果香港人無明確表示要獨立，外人都好難幫你
相反，香港人去外國宣揚港獨，外國人唔會因為咁就趕你走，所以不如去到盡

好難
同香港有關嘅美國法例都係講 一國兩制
喺美國做遊說嘅臺灣團隊都唔會將獨立擺上檯面講

未係時候

// 你拉其他組織出嚟講做乜鳩呢//

你係咪唔知 鄭文傑邊個？

諗起一篇blog可以爲個議會的價值提供理論基礎

順便sale下類似既idea《虛構政府》：

海外真港人積極參與影子議會議題 , 增加認受性 , 順便送對家橡皮圖章一程 , 幫推。

1月6日 華盛頓要人

fb page還fb page 「議會」還「議會」

每日一推

試下 盡做

留名支持

你就係製造一個既成事實出來要美國承認
你西藏唔搞流亡政府你估美國會唔會見達賴喇嘛
台灣問題唔同，因爲台灣本身已經有一個既成既交涉對象
美國更加傾向同有實際領土控制既中華民國交涉

再推